星期日檔案 「隱蔽青年」

2018.04.22 - 空白的那些年

讀書、工作、結婚、生兒育女，這些看似是主流社會理所當然的人生階段，對部分人來說，卻是辦不到的事。「為甚麼要上學？為甚麼畢業後一定要工作？為甚麼要與人相處、溝通？」是他們心裡纏擾不斷的迷思，他們不願意走上與一般人相同的道路，選擇用自己的方式，過著隱蔽在家的日子。

「隱蔽青年」那段時光只能留白，在那段空白的日子裡，有沒有人曾靜心傾聽他們的心路歷程？

讀書、工作、結婚、生兒育女

...

no house ,no結婚、生兒育女

綜援 never lose

窮人仲返工？越返越窮

上排唔係拍過，又回帶

戒電腦電玩

為甚麼畢業後一定要工作？
因為要成為有錢人嘅奴隸，你懂的

幾點做?

而家，準備做

19:00

開始了

好撚毒

啊源

第一眼以為係達哥

X2

達哥

達哥黎

邊位巴打???

24歲?似34歲多D

都唔算好毒姐, 執下都ok

一樣樣

劇毒

又批鬥毒撚

以為係達哥

橙

手指尾

好撚似 笑撚死

有D似達哥

新阿源

Feel到佢好快有呀源咁hit

呀源再臨

好似達仔

個人軟弱，就瀨屎瀨屁，唔係話唔了解，佢有權選擇自己想行咩路，不過大陪份住屋企攞綜援，市民交稅養隱青

阿源...

算正常wor
皮膚唔算差 個髮型唔錯

啲行為舉止好似阿輝

剪左尾指隻指甲可以嗎？

D手指甲長到

其實佢五官唔差

德銘

召喚KFCCOFFEE cap圖

條友搭嘢太正路
唔夠阿源

好似達哥

好心你就唔好咁hea啦

其實都好有自己諗法
肯定巴打黎

有ps4?

失敗者講廢話

好撚似達叔

等睇新cap圖

好L毒

好撚清高

蔡思達

中二到
以為自己天下無敵
實質廢物一件

有d似達哥

其實唔結婚唔生仔。住公屋，打風流工，真係好寫意

好有自信 唔似一般隱青

因為電腦mon一開就係av女優做wallpaper?

[理想mode]

工作嘅意義係用自己勞動成果換取他人勞動成果

真係達哥

幾多歲？

「我未發力姐」

驚俾人見到佢高登/連登acc

24

好似達哥 屌你

嘩 佢條指甲

大拇指甲咁長既

死毒撚

打咗個冷震

聽佢講野都醒醒地

巴打，你係唔係好樣衰

達哥做乜上電視既

成日笑
以為好風趣
其實係以笑遮醜

啲指甲做乜9

邊位巴打

好中二病

金鐘果班仲毒

玩開H game

邊個巴打黎

哲學系人才

懶就懶啦 仲可以hea下

指甲好恐怖

佢講野都幾醒

講真佢個樣唔差

好過哂金鐘M記班巴打

似到呢

原來係左腦dominant 撚

無料扮四條

反社會
唔肯接受自己係失敗既一群

毒撚樣，點執都咁毒

指甲好長

唔好下下咁直接

仲差過達哥

高達

達叔match

好撚柒 唔好再播啦

睇落幾似達哥

死毒J

達哥？？？？？？？？

未有咁既需要

D模型都唔平

好似達哥😂😂😂

第一眼真係好似達哥
不過佢個性格就

我對這種生活方式好厭倦

執一執個髮型 改下啲衣著好過好多連登仔啦 金鐘果啲

啲指甲好撚核突

D行為動靜都好古怪
中小學果陣都係呢類人比人杯葛多

個髮型carry左佢

句句都係逃避緊

搵達哥同佢一齊拍片

個阿媽教壞佢

打扮下 中上唔難

麵都唔識煮

D 指甲

睇到好尷尬

全部藉口嚟渣喎屌

講到好哲學咁，你自己養得掂自己先得㗎

廢中

通常都係初期果d唔敢迫佢
之後就惡化到咁

完爆M記連登仔

廢青變廢老

破產版達哥

由廢青變廢老

去做達哥影武者咪得

AGREE

想出名？
搞撚笑

一句心嗡
個老母縱到佢咁
講經咩

活左係自己世界

交比政府養啦

子心二

啱
巴打識嘢
點解要批鬥佢？

執下自己唔差

依條就真係連登仔

leo

八年

達哥咁嘅樣

呢個就真係金鐘m記樣啦

慈母多敗兒

我發現冇隱青係女仔

好想同佢玩遊戲

達哥細佬

啱

有

痴撚線

呢何都毒
但樣都係正正常常

好王家衛

廢老

呢個正常好多

廢到
你想懶想廢咪認
又講到咩大道理咁

其實佢地做電亦競選手一定掂

第2個講到好似想自殺咁

升到中七其實唔太差？
只係受唔到個下挫折？

leo講嘢正常好多

cap 得幾型

後生女多姿多彩
又有人溝

我係佢，是但搵份part time 5k 夠交租夠食飯，三十歲前已經過緊退休生活

超晒齡

麻麻好波

呢個正常番d

AL 失敗者

好彩我最尾果屆RETAKE 成功上返大學

唔係我同佢應該都一樣

短髮果個幾歲

太hea個人衰老得快

咁勁唔使老母養囉。

第二個正常好多

識反蛋

29歲

29

玩唔到呢個遊戲就退出

識反蛋
可以去大家樂做廚整早餐

肯行出去都好既

Leo正常啲

見到自己

第一個exactly係咁

講到咩都社會嘅錯，唔想跟規則行，乜乜柒柒

識煮野食算幾好呀
我都唔識

好掂 主動搵人幫，都諗通晒

之前咪採訪個隱青肥婆

其實呢個好正常wo

第二個講野好順，唔似咁毒

呢個好正常
有心搵工唔難

嫲嫲

所以依個時代真係做女仔最好

唔好俾搞大個肚就得, 幾柒都唔會做廢青隱青

我心諗咁都要講出嚟

血鬼打犽宿

我覺得見到自己

阿麻好錫佢

好感動

心態好重要 同達哥爭好遠

其實我都係空白一片
有份工又點，目標同目的係乜

點解要返工
個個打工仔都問

呢個執下
似理科底既教授

其實乜撚野叫驚學壞
毒撚同學壞唔會有緣。。。

身同感受

Leo其實幾好樣啊

第一個扮曬咩大道理

懶就懶啦，諸多藉口

好提子隱青

屌你

連 • 繫
我以為連登

呢個四眼仔有自覺，係環境影響大過自己本身問題
頭先個達哥真係有缺陷

哩個正路d wo

屌1胡紅玉啦

睇到眼濕濕

唉屌 仲未搵到工
好怕變到佢地咁

懶就懶啦班隱青 要班納稅人養你

居然無訪問阿源

中上樣都隱青

搵翻呀源再訪問下啦，應該

今集如果搵返阿源返黎受訪就完美

屋企個妹係咁 好有同感

依個題材都好似拍左十年 以前好景搵到飯食就話姐
依家你出黎打份工當你有20K 一年扣曬衣食住行儲到13-4萬已經好勁
2012年樓價開始升 當你22歲出黎打工 做到今曰28歲 慳到仆街+好彩有另一半先儲到首期
然後就可以晉身成為樓奴 為供樓而過活
2014,15出黎做野果班更加唔好講咩未來
另外仲有更多人係搵緊15-16K 12,3K都仲有 日日坐車番足十幾個鐘無曬私人生活
你可以話依班人悲觀/懶/活係自已世界
但有工份既其實都唔見得有幾好 話唔定人地開心過我地

我見到自己

好心唔好再懶型咁反問點解要返工

好多所謂廢青，其實心底裏係自己都睇唔起自己

咁都中上樣?
唔撚係掛

呢2個case都唔算好毒

社會學家咁款

當年馬克思都係唔返工 靠人接濟

你30歲先出來做野，但你20歲前畢業，人地見工hr會問你呢10年你做過d咩，你點答

加油呀
唔好放棄

第一定第二個先

岩岩畢業半年 都好驚好似佢地咁

第二個自己知自己事，都算無賴地硬
個達叔廢到
難為佢老母

仆街 我唔識反蛋

彩雲邨

個西可以當八達通用唔洗隱啦

可唔可以搵D油頭毒撚

第一個係太有自信；第二個係冇曬自信

達哥型d

有無人係在職隱青
同佢地基本無分別 只係有份工吊下命

阿源都搵到份港大圖書館管理員啦

你明唔明
星期日檔案知你班人玩咁多年無新圖
依加搵幾個比大家renew下堆對白

長髮個個似成長期就比人杯，性格有缺陷，極自卑既自大
短髮似係愛之中長大，讀到中七，似受唔到炒AL個下

不過外人點知咁多，都係講下

無錢
有錢我都唔會返工

所以好撚憎d 仆街親戚成日話要讀大學先係成功

阿源好似係hku lib做 之前係 依家唔知

第二個講野咁流暢邊忽無自信

Leo 哥正常番啦
都幾好樣呀
加油呀你都會有幸福架

咩樣，可能搵到人埋單

阿源有西屌啦

呀源不知幾chill
去hku lib探下佢囉

因為你窮囉問

當你唔番工，自給自足，晨早一朝起身耕田，佢地咪更加做唔倒

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

得罪講句都係家人縱壞左，如果家人嚴厲少少，經濟封鎖或鎖電腦啲隱青都要死死氣搵野做

但係而家一號受訪者達哥係將自己既快樂建築係佢老母既痛苦身上

下一節再講

有錢我都唔會返
但無錢唯有認命

呢啲嘢表面睇唔出架

有冇得睇重播
番唔切屋企睇

第二個
雖然有份工吊住條命
但係睇唔到未來

做飲食 地盤個
無垃圾hr問你on9問題

長髮果個有D似諸葛亮心態...

呢Ｄ節目都要Ｄ回顧
問阿源咪岩 做隱青做到佢咁都算無憾

在學隱青 唔知畢業點算

求其話幫屋企人打工做生意乜乜柒柒
反正你唔係諗住見返中高層工呀嘛
見文員仔低req 工啦

之前裸辭隔左大半年先返新工
做廢青真係好撚爽

望見啲樓一年貴過一年。。

越睇越灰

豬到欣宜咁點 嘟 啊

Me2 ，有家人縱容

做D唔洗點經HR既工，例如保安

個長毛

講就易 d毒撚寧願同你作對都唔會出去搵野做啦

有人想知再講

咁點填工作經驗？作落去？

entry工等人用通常問兩句，你冇案底就夠

或者刷首抽

x2

求答法

潮文?

人地婚都結左幾年啦

邊有咁理想
一係變家暴一係跳樓死
推得郁就唔係廢柴

第二節

搵工啦老貓

做返三行 廚房都得姐

佛巴

加油呀你

入達哥公司做，會唔會被人認錯做老闆

人各有志
可能佢知道資本家點樣剝削緊我哋
可能佢知道佢幾努力都好 都唔會有能力買樓呢
我反而有少少同情佢哋

no

你office hour 以外
我又何嘗唔係一個隱青

我有工返但放假日子同個兩位人兄一樣

佢要跟達哥搵食

思考我嘅人生點先會活得精彩、有價值，終於我搵到你地公司。

太過份既case有社工
社工幫你搞晒

做保安啦屌
打下機 訓下覺又一日

點解隱青無女人嘅

關咩事，唔駛番工實開心㗎，但你要顧得掂自己先得㗎。你每日哲學家咁思考虛無主義，但個老豆老母就打份辛苦工養你過世。

講返達哥啦

想政府養你一世？

欣宜條豬西唔減肥姐

衛蘭都減到啦

第二個ok, 第一個我真係接受唔倒

求其搵啲野自己做下
享受下剝削人果個咯
無能力既先會逃避
利申逃避緊

西灣河青協

hr鬼會欣賞你坦白

我係佢呀媽實激到死 畢左業5年唔搵工 日日係屋企打機 原因係唔想受社會既規範 用啲咁既藉口去逃避現實 最慘係到佢四，五十歲 仲要問呀媽攞錢 到時佢呀媽行唔郁做唔到野都仲要養件咁既垃圾 呢啲人真係好撚無用 不如死左佢

正常人一個 無乜好報

第一個係2018年阿源

死毒撚學人有自信，我真係唔明
唔好話我，行出去個個都當佢垃垃睇啦
就同連登仔見到肥婆一樣

呢個幾正面

好乖仔

呢 d case 係托社會幫你搵㗎喇，本身會打定底先

樣衰肥矮毒想收埋自己都比社會摷返出來做奴隸

大家交下戲過到骨咪算

阿源係無自信
果條友係太有自信

完全唔夠毒

人生大掃除

第二個好正常喎

呢個實在太正常

第2位都唔可以話係環境既錯

讀書睇自己勤唔勤力,聰明係先天,後天就努力

有時都唔到佢地揀，成長環境同埋性格都好大影響

真心照直講

請唔請都係睇HR.
利申我會請

社工

誠實同hr講即刻叫您返去等消息啦

Leo個case好濕碎咋喎
性格正常,心態好,肯改變,個樣又算四正
根本冇咩值得講

Leo真係幾好
第一個應該係冇嘢好報 報半節就收皮
圖都cap唔到幾張

Leo

隱青最大分別就係無番工
番工放假又係一樣

佢轉下個潮d既頭會好d

識講笑算係咁啦

我都做緊隱青 想返工都無人請

依加咁咪幾好，值得鼓勵

我要上電視 做好d

真毒邊會咁講

肯自己上網搵社工求助已經成功左9成

社工話佢地無自信
我覺得次貨達哥係太有自信喎

反屋企幫老母做家務啦，幫條廢老

果d點會敢接受訪問

廿1九歲

快D講返達哥啦屌

唔拎出黎。點引人醒覺

leo真係好正常

leo差少少機會俾佢姐

Leo哥係一下鑽左牛角尖
出返黎搞掂

達哥真係死左去算

杰仔 13歲

目的：想佢地做slave 供樓

13歲

爛玩啫

得啦
positive 夠啦 發放番d 負能量啦

13歲

第二個擺明係過來人身份

13歲隱青

敢上電視個班跟本有救，格仔都唔洗打

想做咩工先

如果識到D朋友 有工介紹已經好唔同

柯南

條女好靚

想睇番達哥啊

呢句真

13歲講乜鬼

忘憂草的溫柔

主動求助都要跨過心理關口
佢可以自己搵社工其實好勁
有好多人求助呢步都踏唔出

其實做隱青好悶
我宜家日日喺屋企除左搵工打機睇波
已經好厭倦

政府

13歲係佢問題

初中唔撚讀書可以做d咩

去鈙利亞

點解隱青十居其九都係電腦度日?

練囚徒健身都好過打機吖

咁叫正常樣 就真係冇柒頭

打勝利十一人

佢中二病啦依條友

缺乏意志力

13歲個個係動物台個個黎明卿

在

厚切午餐肉

其實就算搵到工都會職場欺凌

達哥一定有上連登

返工日日OT到八九點叫充實

鍵盤戰士幾廢都可以大大聲屌人

送青山算把啦

叉炮3炒蛋得喎

認真
一兩個月已經係極限

唉 香港無咩其他教育幫到讀唔成書
發展其他技能

同達哥一樣

攰架嘛

又達哥

幾十年前邊有隱青
唔出去搵食就死撚緊

就算有都係大戶人家啦
邊有老豆老母養？

所以係今時今日物質太足夠，怪獸家長太多

13歲咁高咁大隻

又唔洗見人又唔想辛苦咪打機囉

達哥is back

德銘係達哥

識訓局做xx學徒

達哥又嚟

我
星期一至五返工
星期六睇戲

講番達哥

老貓：Sleep

輪孰金

地盤

真係好撚似

個造型都好達哥

有興趣

玩

學習

教人

小學生義務補習

佢教人
唔好啦掛

幫小學生補習

做乜鳩

補習

做地產狗呃人

教小學生補習

地盤建造業

真係好似

達哥原來咁勁

算係咁 肯做下義工

9成

反 cup

都幾型
似純粹係活係自己世界
同普通人唔同

佢選擇步行
沿途自得其樂
旁白jm9

好中二

咩定義
我除左返工基本就係留係屋企

免費補習

.......

如果係阿源就好
佢都已經成家立室

佢痴撚左線

講1大道理

睇返開頭啦
人地數學拎獎

無工都有錢買ipad
老母害鳩佢

真係好撚似達哥

只係想表達番工既人 處境唔一定好過依班隱青
學你話齋 除左叫做唔使老豆老母養你之外 番工就好似無曬其他意義

而且 如果打工既「目的」係為左老豆老母可以唔使支撐你既生活
依家好多老豆老母一樣要用棺材本俾錢做首期........

會唔會係d行路撚巴打黎

唔想比佢補習

same

睇完呢套野, 發現我只係有工返既隱青

屌 陣中二病味

個記者要陪佢行

嘩

佢換衫嗰個鏡頭唔知點解諗起鬼影擒拿手

依個似怪人多d

身型

咁佢係唔想"番工"姐

唔係唔想做野

某d方邊真係幾似達哥

成個達哥咁

達哥好撚型

我去旅行都唔會行大路

我係有住意思去行其他路

我咪都係同佢一樣

條友都幾撚戇鳩

中二病

我屋企個條友係
朝早10點訓
夜晚8-9點醒 食完野
係屋企鳩HEA到第2朝
loop左幾年 完全幫唔到佢

沙漠種花1

完未唔夠膽開電視,驚比老母話似我

某程度上認同佢

中二同A仔係一線之差

佢行第條路
但係做野又唔行

完全係連登仔思維

鍾意chok方面同達哥好似

面對唔合理嘅地方，絕對唔妥協

真係唔算隱青囉

學下我地窮人巴打啦

邊個靚仔搵佢補習咁慘

阿sir可唔可以剪左指甲先呀

比人笑緊

工作實習計劃

其實達哥同LEO 2個都幾撚正常
好過當年阿源好多

假達哥係中二病呀

咁定義 半個香港都係咁
返工已經攰到仆街
邊有心情玩

D指甲

完左話我知

所以咪結論左物質太足夠
食已經唔係一個問題

仲有2分鐘

隻手指尾
嘔左

指甲長撚到

一定有上連登

黑暗達哥

拍檯

佢痴Q左線

好毒

好惡

條友好串

達哥話唔撚聽

個樣好過達哥 條咀無咁潤腸

中華錫安傳道主任

如果搵到興趣，自己做d創意相關有創造力既野應該會唔錯
只係未有目標

幾型

達哥打機出唔到名就係咁

惡到呢

邊忽毒, 條友好外向

比老母串緊

其實達哥似有亞氏保加

咁都比人話放棄自己

你唔係我點知我有幾勁

叫佢做野 唔出糧fit 曬

佢鬧番個社工?

d垃圾社工厄政府資助

岩岩果友有d似Dickson

好彩岩岩做完老母先返

塊手指甲長到⋯

達哥真係以為個世界圍住佢轉
看撚破紅塵咁
咪又係要靠老母養

達哥hku
呢個達哥讀唔到文科

要嚟liu鼻屎

個社土「嗯、嗯」

我諗起黃子華

嗰個達哥係咪自稱佐助型毒撚嗰type

點解你地要比佢出名

意猶未盡

下星期

起碼談吐都正常
源神當年漏口咁，講多兩句就發脾氣

老母邊睇邊屌

如果最底層既工,阿豬阿狗都做得既
應該都唔care你background

有返工=正常人
無返工=唔正常

連登仔終於上到tvb

享受放工後既自在

祼模

留指甲

下星期裸模

裸模 條女咁正 av情節

平行時空上唔到位嘅達哥

事實上佢講得岩。 佢唔想生活變成搵錢。變成左生存啫

呢個係德銘定達哥？

屌差d分唔到

第一個係邊位巴打，認左佢

今集太過正面啦
連達哥都唔係十足十隱青
完全做唔到當年阿源咁有noise

好豬喎ching

香港唔係專科都係渣兜啦
如果唔係達叔邊有咁多時間打機

不如叫達哥幫下佢

屌

達哥本身有正職 做乜鳩

達哥講野出口成文，好正常

wa 下星期要除褲+搵定seed

無糧出，就係唔係番工啦

根本就係自稱月入50k既連登毒撚

其實同10年前既阿源比已經叫做有進步

呢個達哥仲正過真果個逹叔

同中二病一線之差
佢老母話佢數學叻都係十幾年前既事
如果真係A仔，社工應該發現到

60億人學你咁餓撚死晒啦。

Sorry冇睇過

今日呢個post可以推爆佢

達哥呢種根本唔係毒

做保安 識呼吸就得
做地盤 唔撚你理之前搞乜而家開工同我搞掂佢

阿源

讀書唔成版達哥

連我老母都問我呢個係咪去旅行去到盡果個

巴打自己有冇睇

係on9

啱啊 講嘢根本無問題 最多係中二

香港地除了政府工、自由工作者外，有咩人會有自己生活去做自己想做的事情
只欣賞真係追求理想的人

佢有本事自己養倒自己咪可以咁大聲lor

老老實實 除左番大陸娶老婆 我諗唔會有港女會嫁德銘
D性格無女頂得順

呢兩個都唔係典型隱青 算正常 之前睇果d真係足不出户 連溝通都有問題

坐時光機返古代搵

啱
而係做古代d詩人咁咋嘛
做自己中意嘅嘢
點解要批鬥佢地係empty

我想有個咁好既麻麻

真正毒點會俾記者入屋，根本D人版未夠徹底

自信爆棚

29歲嗰個都仲有得救，欣賞

似達哥嗰個十分矛盾，其實心底係想自己讀書叻先留住啲成績單但又死口唔認，口口聲聲唔鍾意讀書轉個頭又話自己鍾意學習，然後又教人補習 其實知道自己需要改變，又懶落人地度話社會唔理解自己
可能細個時搵到有成功感既事會好啲

一句到尾都係懶姐 你睇佢d牙黃到咁就知佢平時懶到牙都唔刷果種

唔生存啦

活在未來

呢2個起碼思維同談吐都正常
唔似隱青

其實係，除非上流人士啦
個個朝九晚五咩

做裸模如果扯左旗係咪照畫埋落去

第二個其實好正常

上電視要好大勇氣
各位口下留情
需要大家的支持同包容

岩岩有人見到態度不好
主角可能有亞氏保加症
固執於自己的一套想法
唔識睇人眉頭眼額 容易同人產生矛盾
所以社交上有障礙
係好難改到架
如果你明白 就比較易接受

Anyway 祝福你們

真正達哥本身有工又hku畢業，唔好同個咁既人比。佢仲覺得自己看透世事，係社會欠佢咁。

乜有男人做裸模架咩

唔焦全女班？

要佢承認自己嘅真正想法
先可以走出嚟

睇完覺得自己同佢冇乜分別點算

當年阿源真係隱青, 呢個都唔算啦

果d應該唔肯出鏡啦
邊有人想做第二個呀源

有冇link

同阿源level差太遠 無觀看意慾

達哥個性格好難形容
不過呢個性格既人由細到大都都遇到
佢地多數有個花名 戇鳩仔！

2個都唔係
個德銘似係有少少病

阿源成套劇咁

隱蔽青年梗係on9啦，咁撚蠢唔拎綜援，識得搵社工幫手拎仲可以同條女去泰國旅行添
on99俾人水出黎打濕鳩工梗係俾連登仔笑啦

真係毒撚點會去教小朋友做功課
佢似中二病多d

要畫扑野畫面梗係一男一女嫁啦

勁高質

隱青無慾望唔會想脫隱

就好似你未搭過的士永遠覺得搭火車好
你未拖過女仔隻手就覺得單身好

又或者係面對前面太多未知
無動力去踏前一步

大波美少女就唔會有呢d問題，生為男人又無父幹係香港係原罪

其實覺得個記者已經做得好好 一步一步咁問佢令佢思考 希望佢走得出黎

有工返既隱青
返工之外都係一個人活動，出去食飯睇戲都一個人

一黎就要打大佬?

以連登既標準 佢係中上樣

其實無咁複雜
依家有工份既人 搵緊大錢既人 話唔定心底都係中二病 你番去望下你老細話唔定都係
偽達哥同正常人最大差別 只不過唔願意偽裝自己

除左要死死地氣返工其實同佢地差唔多

13歲個個

隱青面對嘅挑戰同一般人好唔同

搵到城大圖書館工作

又結埋婚

想知佢近況

查實百合更養眼

咩文來架

力架？

幫小學生補習只係自己呃自己覺得自己有存生在架值
合理化自己返工做野=on9/奴隸既理論
其實只係自己唔想認自己懶既藉口

邊個

Source?

內向無自信

就係拖過先知無得拖有幾痛
番過工先知啲人有幾仆街個社會有幾殘酷
最後寧願縮番入去個comfort zone度

唔適合讀主流學校嗰個

橙呀

女又無左

工又無埋

老豆老母比錢讀國際學校

呢個世界係有人毒到
其他人完全見唔到佢地

9up source?

星期日檔案做在咁多年都係搵＂妺＂去拍攝。

屌你老母TVB！

一撚樣 不過工作外連街都唔出
純粹為生存find下工

竟然見到自己

非主流唔一定代表係國際學校

達哥當初係屋企打機上唔到位應該就係佢黎

源神中出即飛，成為大贏家

條友聲同樣同個look勁似達哥
只可惜係失敗版

果D咩航海學校下話

達哥有正職架

我只係覺得，佢每日食嘅住嘅，就係佢老豆老母半世人用佢自己最睇唔過眼嘅番工換番黎，咁佢憑咩話番工好無意義。有得食得住，邊個會好想番工？

你有本事自己搞得掂自己，話知你每日做哲學家啦。仲好意思話咩睇倒唔啱嘅野，絕對唔會妥協。你唔妥協，但要個老豆老母妥協嚟養你過世，咁即係點？

根本喺臭港生存，在職隱蔽係最好嘅生活方式，用自己既方法抵抗荒謬價值觀，對我黎講例如三年抱兩，炒賣文化

盡量減少消費，唔好益港燦商家

睇個樣都唔係讀國際學校

烏大龜

話唔定係fans

根本呢類人唔適合係香港生存
岩去鄉村郊野種田過一生

第一個 應該已經藥石無靈
有d懷疑有小小精神問題
完全想像唔到社工可以點幫佢
唔知佢老母過左身之後佢點自力更生

第二個 其實已經出返社會
最深刻既係 佢會思考會反省 會改變
真係好難得 佢嫲嫲應該好安樂

唔知下次會唔會訪問d 在職廢青

2011年中，網上常常傳出阿源結婚的傳聞。[5]其後他在《FACE》雜誌訪問澄清自己並沒有結婚，不過的確曾拍拖，後已分手。他的狀況為一些沒有拍過拖的高登仔酸葡萄。[4][6]

2013年5月，高登討論區傳出阿源的婚訊。[7]後經《Face》採訪證實，將會在兩年後，與相識8年，拍拖5個月的女友Fanny結婚。他接受訪問時還爆出金句：「做男仔梗係要cool，唔可以做兵！」

不少巴打對曾經絕望高呼「這些機會不是屬於我的」的阿源終可「脫毒」深感高興，但亦有人慨嘆連阿源亦覓得愛侶，自己仍苦無「着落」不勝唏噓。[8]

內向同毒又兩回事

內向有正常社交生活/能力 外表一般/以上
毒就不外乎外表差 社交能力有問題做孤獨精

種田都要氣力, 佢地有咩?

連登仔受訪問

on9仔無source係度9up
我夠話你老母俾人輪緊呀
你搵到你老母無俾人輪既source咩?
弱智logic

事主上連登

耕田咪仲辛苦過打工幾倍

有重播睇未

慘在香港無得你揀 完全城市化
除非有父幹 否則你只有返工一途

呢個係好多人既誤解
唔係無慾望
而係
覺得無可能得到 或者
覺得付出多於收獲, 唔值得

唔駛點對人

平時係連登鳩叫港女係雞果d毒撚現實就係咁

至少唔洗對住人

呢個達哥講嘅野好多都岩
係幾醒嘅
醒到有啲人唔發覺佢攞呢啲咁合邏輯嘅理由做籍口

做咩唔比個機會自己呢

第一個嚟講，佢又肯幫細路補習，可能都唔係怕見人。

我只係好睇唔過眼，佢講果d咩唔想跟社會規則走、番工無意義呢d。有錢顧得掂自己，邊個會想走去番工？佢講到好似得一個唔想咁。

有冇人有以前阿源個集條 link ，好想睇返

你個名

呢個年頭做呢D TOPIC無乜野好爆
你拍在職廢青先可以更加反映社會問題

根本係個迷茫冇目標冇追求嘅人
講咩唔想跟社會一般嘅步伐
其實可以唔跟社會嘅價值觀去努力生活
佢依加咁做只係放棄自己嘅loser

哈 睇下啲言論 最憎最歧視就係連登仔自己 自己做狗做得開心就覺得唔做狗既人有問題

要幾弱智先會1比人訪問
又無錢收
播出街又比人笑
點都係輸
低能

所以咪話唔係毒
佢只係一個憤世嫉俗 懶清高但實為逃避現實嘅人

點呀 一時又叫人反證你無9UP一時又話懶得摷
咪撚笑大人個口啦 柒咪認囉
睇你個撚樣9UP都係為左令人覺得你好西利有獨家料爆姐
死傻閪
話無結婚散撚左工都無埋叫人搵番佢有結婚仲做緊既source 弱智仔
咪話你老母俾人輪姦緊囉 你有你老母無俾人輪緊既source咩?

在職棄青成因係錢

quote番你個死傻閪先
source呀柒頭 無就摺埋咪撚死雞撐飯蓋啦

嚴格上黎講佢邏輯冇錯
不過比起諗辦法黎反抗呢個制度
佢選擇左將佢的痛苦轉移落佢父母到
亦都解釋到一開始記者問佢覺得可以hea到幾時佢答唔到
因為睇佢父母可以養佢養幾耐囉

有5 6萬收

阿源係於港大圖書館做

我早排仲見到佢

佛系青年

問題就係返唔返工都無錢去洗去玩, 點解仲要返工

「你有無諗過除左番工以外，其實仲有幾他野可以做？」

「無呀……俾埋家用都無乜幾多錢淨，仲要儲錢俾首期，不如係屋企坐下……」

「例如做下義工？參加下社會服務？認識下朋友？」

「我玩唔到依個遊戲，所以選擇退出依個遊戲。」

點解唔係

達哥中二到震：只有我明白世界根本唔應該咁運作

如果返個份工係自己追求同鍾意，就係winner，就係生活
明唔明？

邏輯上無錯係無意思嘛。佢仲要好意思話唔合理嘅野唔會妥協，但將痛苦轉移落老豆老母又有幾合理？佢如果睇唔起打工，然後自己走去乞食/耕田嘅，我反而欣賞佢，但佢只係食屋企。

靚仔就唔駛做隱青廢青，
有女仔主動約，比女溝。

佢活係你個名之下

佢地點會明

香港人返工十成都係loser

佢父母至始都終都可以選擇唔養佢，養佢係佢父母自己嘅選擇

所以根本唔駛批鬥人
人地點生活關人撚事咩
條命人地, 人地鐘意點咪點

好似見到第二個自己，在學廢青

其實依位巴打又唔使咁激動 如果每個人都識諗 依個世界就無任何問題

當你思考緊點解佢咁唔考順 可能佢調番轉會覺得:咪等老豆老母死左再去搵野做 反正香港唔會餓死人 依家有人養又懶懶閒不知幾好 你點解唔學下我?

生活充實嘅人從來唔洗批評其他人嘅生活方式

你盲架?覆完上面問埋有結婚跟著依家同我講無source?屌 弱智仔縮番入你老母個臭閪度咪出黎獻世啦
仲以為自己9up好撚風趣咁死柒頭
死雞撐飯蓋咪你依種撚屌囉

讀書、工作、工作、工作

問題佢唔係
唔好用呢啲咁extreme 嘅case比
如果佢呀媽瓜咗
佢仲有錢養活自己
加上佢依加嘅生活係佢所愛嘅
就係winner
如果唔係有錢嘅
佢家人瓜咗都維持唔到自己喜愛嘅生活
就係loser
除非佢願意綜援而綜援令佢維持到所喜愛嘅生活
睇佢鍾意幫人補習
點解唔咁樣發展黎<試下生活>呢

個呀媽竟然知廢老

你claim阿源無結婚又拎唔出咩資料新聞咩玩法?
一句唔想拎番出黎就想帶過?
上面個巴打屌得你岩
你老母肯定俾人輪姦緊 唔係點解你搵唔出你老母無俾人輪既證據呀?

莊子與惠子游於濠梁之上。莊子曰：「鯈魚出游從容，是魚之樂也。」
惠子曰︰「子非魚，安知魚之樂？」
莊子曰：「子非我，安知我不知魚之樂？」

應該整返段返工隱青，永遠放工返屋企，放假又留係屋企

但依家佢家人比資本家剝削緊喎⋯⋯
重要加重家人負擔又袖手旁觀

依家耕田一早全機械化生產啦，你以為舊社會咩

睇咗呢個post連登仔唔好再怨返工供樓辛苦

上面有人起碼拎個似樣既新聞出黎話會結婚 又有巴打見到佢仲係圖書館度做
你呢? 你咪剩係識上網9UP拎存在感 跟著惱羞成怒周圍吠鳩人囉 傻閪
未撚見過有人9UP當風趣 9到自己發脾四
縮番入你老母個臭閪度啦 哎唔係
你老母俾人輪緊唔得閒俾你縮番入去

咁係佢地
講到呢樣性質嘅win係指結果可以追求到自己精神上嘅需求而除去所有要顧及現實嘅想法
自己精神上嘅滿足

個達哥要講到咁想追求自己喜愛嘅生活方式
我就由佢嘅做法到最終結果
大體咁講佢呢一生會唔會做到個種win
如果佢繼續咁樣

我識人系列
永遠冇第一身話係自己

我重點係話佢keep住佢咁嘅做法基本上冇可能一直追求到佢愛嘅生活方式
佢要諗方法令佢可以一直追求到

之前諗住搵份普通文職
Sd 完CV 都無回音
依家轉行做零售算

或者應該咁講
你搵到份工叫做試試正正 做得順手又爬到上去
你都可能要出賣一啲個人既生活/理想
可能你再無時間去做你鐘意做既事 可能再無體力去玩去食 又或者日子耐左 你本來擅長既興趣反而生疏埋 甚至最簡單
可能你搵到買到樓 但你唔開心
依啲無話對錯 每個人都有自己既選擇

香港媒體其批評依班人本身無慾無求既人
不如報導下出面捱生挺死 但又換取唔到理想生活既人

做隱青都唔係問題，如果老豆老母好錫自己，真係甘心睇住父母咁大負擔咩？
仆街父母就算啦，唔理啦⋯⋯

要做實有會請你既...問題你肯唔肯做囉.....
有D 做勞力工作9粒鍾 得350蚊..
你肯唔肯先

咁呢個世界總要有d廢人既

好心你柒就潛啦 想FAKE人俾人撚到發哂脾4潑婦罵街

寧願做廢青都唔想比人剝削

對比起香港人口嘅比例
數目係幾多
佢哋係香港人？
我可能係呢啲位冇做research
但我重點唔係講香港人
係探討緊個達哥嘅生活

香港地...係咁架啦 有個同事番左廿年百佳俾佢做到高D PART TIME執貨既一級 萬4蚊...
咁就一花

勞力工作無六百元一日都唔做

咁就一世...

其實你地有冇得輸 平時就怨返工辛苦 而家有人唔跟呢個規則又比你地屌到仆街

呢幾個哥仔思維都好正常啫
冇咩特別

做到零售就唔算毒

最後咪又係LOOP返去呢個故仔

很老的一個故事…..人生到底追求什麼？

一位銀行投資員看到一位漁夫及船上的魚，說：『你好，辛苦了，補多久了呢？』
漁夫回答：『不久，夠了，賣魚去。』
投資員：『怎麼不多捕一些魚呢？』

漁夫：『夠養活老婆小孩，行了。』
投資員：「除了捕魚賣魚外，那你還做些什麼事情呢 ？」

漁夫：「就回家陪小孩玩一玩、陪老婆睡個午覺，黃昏再到村子裡跟朋友 喝喝酒、聊聊
天、彈彈吉他。」

投資員聽了表示不以為然，他說你應該用多一點的時間，抓更多的魚，然後把多餘的魚
賣掉之後，換一艘大一點的船，就這樣慢慢組成一隻船隊，接下來自己蓋個加工廠，將
抓到的魚作成魚罐頭，然後利用企業化的經營與良好的行銷管道，慢慢再擴充整個工廠
到全世界，那時候你就可以搬離這個小島，然後到國外去當個大企業家。」

漁夫：「這樣大概要多少時間呢？」

投資員：「大概十五到二十年。」
漁夫：「然後呢？」投資員：「然後將公司的股票上市，將股份轉
賣給其他的人，你就可以成為一個億萬富翁，在家當皇帝了！」

漁夫：「然後呢？」投資員：「那個時候你就可以安心的退休囉！搬到一個小島上，無
聊的時候出海釣釣魚，釣累了回家陪陪小孩玩，再跟老婆睡個午覺，到了傍晚還 可以到
村子裡跟朋友聊聊天、喝喝酒、彈彈吉他囉 …. 」
漁夫疑惑的說：「我現在不就是這樣了嗎？」

係，我覺得Leo幾正常，只係失敗左後想唔通姐
要成功都唔難

生得樣衰,你估人人都想

同達哥8成似樣

事實上，香港人就算有錢都過唔到漁夫嘅生活，莫講話窮

岩呀
咁又係呢一個問題啦香港嘅問題
睇你由現實面睇定要咁哲學去睇
如果要用維持到自己喜愛嘅生活方式黎定義win
係香港呢個現實社會係好難做到
如果唔介意拎綜援唔介意俾人話
喜愛嘅生活方式又低開支
或者有大把錢一世唔洗做
咁咪win

咁如果達哥已經滿足現況, 點解要改變
純討論

呢個故事其實幾誤導，當大家真係追求嘅野一樣，但有多筆錢嘅話，起碼有咩事可以用黎應急。

香港就係好有問題
就算俾你揾到鍾意嘅工，都會因為其他因素或者現實問題搞到唔再鍾意
結果都可能變成目無表情嘅打工仔

咁如果達哥已經滿足現況...

佢嘅現況好唔穩定，佢父母一死，佢嘅生活就會崩潰。當然對於大部分（窮）人黎講，生活從來都冇穩定過。

漁夫只可以做返漁夫，有錢佬可以揀其他生活

你好撚悲哀 成隻癲狗咁周圍吠
抵你俾人話老母俾人輪

痴線 留名睇下星期

日本隱蔽青年

我對這種生活方式好厭倦?
講到好似打咗好多年工咁

因為個現況係犧牲緊佢老豆老母，除非認為生得個仔出，有義務要養佢一世。

不過上面都有巴打講到，佢老豆老母大可以扔佢出街，唔扔就唔好怨囉，講到咁我又駁唔倒

你覺得要打幾耐先開始厭倦

如果佢唔知自己想點又唔用時間去諗
咁佢冇野可以做到

後悔開左電視

純粹係唔想做唔願做 做人冇乜動力
起碼唔係啲鑽咗牛角尖嘅人
即係啲信邪教入傳銷嗰類 嗰啲就真係好難返轉頭

到時就會迫到佢行動咖啦, 佢都唔改咪有佢死
何況政府專養窮人

比老母串完

佢咪剩係識周圍吠囉會咬人咩
佢唔係話阿源結唔成婚工都無埋 叫人俾有結婚既證據既
咁佢老母俾人輪姦緊都係岩架喇 唔係既佢搵到無俾人輪緊既證據咩?傻閪LOGIC

下集大家可以預習下先

外人睇覺得佢地放棄自己
佢地都無呢個諗法

D 社工就可以R飯食既方法

岩呀巴打同我諗嘅野差唔多
長遠都唔work
佢要諗計維持佢所愛嘅生活方式

佢家人選擇比佢做廢青，佢家人自然要承擔後果

但佢自己都一樣，遲早要面對後果（家人死後點生活？空窗期？社交障礙？）

怕就怕在，佢地選擇嘅時候根本冇諗過下場係點

個feel幾似

我老母叫我睇 痴撚線
有工番架我 係出少d街姐

如果工作目的係財務自由

佢已經做到，仲有咩求 ?

俾人撚到癲9左
柒咪潛囉 上面有人話圖書館見到佢又點回應呀?去借書呀?
9UP唔洗本 俾人踢爆又要發老脾

條女好撚正 睇過

每月交數寫報告收錢 你脫唔脫隱理撚得你

D社工根本會背後笑鳩佢地
有幾多個真心幫人 都係為份人工

呢pair根本就係戀人未滿
同毒根本扯唔上關係

依家香港衣食住行基本野加上教育法治都痴撚線
廢青又試過反抗，失敗
咁有啲人選擇逃避唔跟規矩玩，不過係負累家人，家人無所謂就算啦
點解要迫人出返來受苦姐

社工邊有好人

They are so ugly

個個都見到你見人就吠唔知邊個嬲嬲豬
跟你LOGIC講野又唔岩聽 大巴大巴打落自己度
你老母俾人輪姦緊好撚happy呀依家 乜野話你話我9UP?
你搵番你老母無俾人輪既source出黎囉柒頭

現代社會唔接受呢種人存在

社工嘅工作目的本身就唔係幫助別人，佢地嘅任務係監管同控制某部份社群，防止佢地嘅存在危害社會，唔洗要求社工太多

佢地係怕拍完拖會散無左個好朋友
現實依D例子都唔知幾多百萬份之一

都係打份工姐 識人做教畜 根本連份人都其身不正

最尾嗰件直頭係社會垃圾，
自以為是嘅寄生蟲

其實TVB點搵呢D人返來做節目

劉名

唔巧咁嬲啦 得啦得啦阿源無結婚呀乖
答我未呀?上面有人話圖書館見到佢又點回應呀?去借書呀?
柒頭俾人撚到不願面對剩係成隻小學雞咁禾屌lee老母呀禾屌lee老母呀

佢老母唔係無所謂，只係做唔出放棄佢。

唔好假設佢「受苦」係一件唔應該發生嘅事情，佢係貧窮家庭出生嘅一刻已注定佢要痛苦地過一生，只不過痛苦嘅方式唔一樣，可以做奴隸，亦可以做廢物

唉，岩呀，都係社會搞成，為世所迫。
佢地係依加個社會已經叫咗正常人

嘩， 條片冇字幕， 直情聽唔到長頭髮條友講咩

條女根本等條仔開聲

你唔覺佢地都有社工跟緊咩 ?

其實有頭髮邊個想做癩痢

下點解呀乜你個logic唔係咁樣咩
事實黎架喎 唔係你老母點解會生左你個野仔出黎上網俾人撚狗咁撚
唔好咁嬲啦乖

我相信如果每個社工、老師都有充份時間、精神、唔洗處理冇意義嘅行政工作、唔洗受無理取鬧、唔洗負啲唔應該負嘅責任....佢地一定會好敬業樂業

你老母俾人輪姦緊唔帶套好似話幫你搵番幾個細妹出黎做大盤生意去呀
唔信咪咪撚信囉

講到尾都係家庭環境問題 達哥樣 一個就讀hku 一個就比連登仔屌

你地好撚煩

步驚雲

屌傻閪9UP唔使本 仲發惡屌人

係喎完全諗唔呢樣野

又係達哥樣

傻閪俾人圍住黎屌發哂脾四叫人搵番有結婚既source呀
大家幫手搵下啦 佢喊架喇

人地有女

Leo都幾正常
係咪臨記黎

佢前面有6個女朋友
日本係咪真係咁癡線

屌你地 煩唔煩 睇電視都要嘈

我諗大部份人睇星期日檔案只係為咗搵啲社會地位低嘅人黎嘲笑下，唔會諗到啲乜社會問題

屌好心你就收爹啦
你9UP完柒左咪自己潛囉
係要突個頭出黎阻撚住哂討論
食完飯番黎都見到你條撚樣係度死撐緊

個人感覺 今次依班人自己有問題 尤其偽達
但客觀睇根本唔係隱青 最多話係「無業一族」
10年前阿源果啲完全拒絕接觸世界/家人/人地意見 果啲就真係隱青
只係個社會對年青人既要求愈黎愈高(但同時對年青人回報又極低) 先至一碌鳩話依班係隱青

走住黎屌 無撚用
柒頭早就應該自己潛啦

經濟形態決定人嘅形態，日本大部分年青人基本上已經絕望，所以好多人生活得奇奇怪怪

市場問題，行政工作 同 IT 狗一樣 ，求其一個人都識啦，做咩要搵個專職同事，你搭單做埋佢啦

樓上咪撚拗口水交啦 阻撚住曬

其實有女隱青接受訪問，但唔知個樣點

無業一族依個term無人用架喇
邊有咁好聽
依家其實你點樣做都做唔到社會要求既個個標準

留咁長指甲真心好樣衰

block柒你個傻閪算 阻撚住哂
一睇就知肯定係00後死都要拗嬴
出多D街啦

lm

但係我見到佢咁樣串社工法真係唔知講咩好
佢講既野可能係岩 但係佢咁樣好難同人相處

要個老母一把年紀打工養佢

擺鏡個位擺得好正，又有棵植物襯托

個post推咁耐

如無意外，佢遲早要打工養番老母，除非佢果斷拋棄老母

窮人生仔=心理博奕

隱蔽幾耐先算係隱青

唔係我想自己唔放棄自己，而係我根本無打算放棄自己 我聽到R哂頭～

其實達哥係聰明仔，個社工問到咁橋口佢都一野load到，仲比埋激烈反應，佢應該係醒目仔黎

佢地理解唔到工作目的除左搵錢之外有咩用

如果佢依家踢個仔出街，等於浪費二十年投資，搵有再揸住啲貨唔放，博佢升值，至少望回本

雖然事實人人都係咁諗
但當仔女係投資工具真係好仆街

點解要標籤廢青
笑人無返工

因為全部都係社會角度出發
社會要發展，要穩定

如果不事生產，社會系統就會崩潰
所以先要人類返工，提供勞力

點解條廢柴仲會有面接受人地訪問？好心啦，不知廉恥！

冇辨法，對於大部分窮人黎講育兒防老確實係唯一一個生存方法，對於片中老母黎講，佢冇呢個仔，生活只會更絕望，因為到佢老咗，連搵個人打工養佢都冇

隱唔隱青其實係用錢決定
有錢就退休
冇錢就隴青

天生我才必有用,好多廢青本身有才能嘅,但因為唔適應社會個norm等因素,淪為廢青,為家庭同社會構成負擔

好多人話養一個小朋友要四百萬，但大家心知肚明，大部分窮人養仔同養狗差唔多

其實最尾果果個畫野幾靚

同個父親講D野都幾成熟

但係唔知點解覺得個內容講得好表面咁

達哥果個都唔係典型隱青嚟
似真膠以為自己出到去天下無敵

之前鏘鏘集果個就真係隱青喇

一個細路四百萬，當養到20歲即係一年20萬，啲窮撚家庭一年既收入都冇咁多啦

試過兩年 屌你老母

別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿

咁你情願做被人窮養有家教，定被人貴養冇禮貌

岩， 所以我寧願最後頂唔順跳樓自殺都唔會同人講溝唔到女

以前既人，點解睇落好似比8.90後捱得
因為佢地真係見到終點，見到有希望
所以佢咪肯返工

舉個例，
組識家庭，買樓養子育女
呢一連串既目標喺以前係真係可以做到

依家呢個年代，step one已經failed
加埋價值觀唔同
點會肯同你捱幾十年打工
捱完係咪真係得先

其實呢個故事真係好誤導人
富豪今日可以係呢個島到 聽日可以飛去第二到玩
富豪有得揀漁夫冇

no
個中心思想唔係咁
而係漁夫知足常樂
銀行家追求名利上既一切之後想回歸初衷點知就同漁夫一樣

由以前無9年免費教育
去到依家12年，講緊幼稚園都有學券

唔係社教化不足
而係點解會倒退左
唔單係教育出現問題

有幾誤導，捕哂海D 魚咪等餓死。
依個世界唔係你話想要幾多就有多

可以去到9xx 睇黎呢一集 連登仔好有共鳴

利申：未睇

達哥咁瘦，佢平時食咩？

試過3年
已出返黎做野
但目禁想識女朋友
但係仲A0

識唔到女呀
我就係例子
最後都要出返黎做野識女仔

好似係調番轉 受訪問俾人屌到上火星

除左返工供樓比家用 其實心態同Leo無分別

幾撚難答呀
做日薪工,裝修地盤果D大把LA
我都係咁吹出來

sor 文都冇爬

做咩行業？

睇得出...我個陣無做一年野
去見工又係寫依D落CV
咁見得成啦 做左一排上哂手
無啦啦有日個老細同我講睇唔出你無做野咁耐都有板有眼喎 我心諗

好多年前暑期工做飲食 之前無做過樓面
係CV鳩填咩 「滿福茶餐廳」「大記士多」......
個部長望一望就問我聽日早更得唔得

不過做左一個月就無做 太辛苦

有冇發現呢班所謂隱青都係離奇醜樣？

冇女行業,因為冇學歷
而且隱太耐冇晒社交技巧
得個家底好優點

1001

只可以靠自己
人地幫唔到
當時我就咁問自己係咪想一世就咁

睇完你呢句
我終於明白連登仔樣正常中上樣嘅標準